R7000 速度問題

小弟啱啱買咗個R7000
上網用緊行網上行1000mb
用個app睇 internet speed 有450mbps左右
但開手機speed test就得番70mbps左右
電腦用usb adapter試都係得70mbps左右

lan線用咗佢原裝嗰條5e

唔知仲有咩可以改
洗唔洗買條cat6線

係咪連緊5ghz先

手提speed test 連 2.4 同5ghz 速度都係差唔多 70mbps左右

直插線上網個速度係既多？

啱啱用r7000原裝線直接連modem落電腦
試咗兩次 dl係去到950mpbs左右
所以寬頻公司同線都係冇問題

真係唔知點搞
雖然用落冇乜問題但冇理由上網成1gb
加部router得番100mbps咁on9

即係直插router都會變做100mb?

冇人用緊wifi嘅情況下
modem---->router----->pc = 950mbps

modem----->pc = 950mbps

但手機接wifi(2.4/5ghz) 都係得70-100mbps

試下唔同既wifi channel

另外可以update個fw

你部咩電話，行緊幾多條天線。

me too

用op3 同ip 10 試wifi都係差唔多哩個速度
部機原裝三條天線

你試下downgrade firmware.

同問
用緊r7800 屋企唔夠四百尺 但唔係個個位收爆信號 有D位仲要得1格

轉channel 轉地區 同2.4&5GHz 有分開SSID?

有冇過實心牆 放既位置係邊

長方型村屋 router放廳即係間屋中間位 入房/廁所 wifi得返1格2格 一定收唔爆 咁係咪正常?

我唔知一開始setting 改咗乜野ID同密碼 個到
想回復密碼
但唔知點解打serial number果陣, continue個掣係冇光到,"禁"唔到
有冇巴打知咩事

冇野啦 reset過就OK

你對多次個speed test 個單位係Mbps定MB/s

有冇櫃頂之類

11號係今日試嘅
依家firmware version: v1.0.9.64_10.2.64

琴日一買番嚟update咗一次

冇 放電視機隔離 係有個櫃仔放係router左邊 不過好細個 高過部router少少 加上D木板唔厚 定其實係r7800穿透力冇asus咁好

我擺個位 係廁所用 6,7米到 隨兩三幅牆都仲係收4格(但都係咁慢)
我覺得係你唔好彩 部機既問題

你wifi 密碼加密用邊種？

想問downgrade fw係唔係都係上網dl番個舊D個FW patch
係番advanced setting果到upload 之後update就得

兩個牌子我都用過 放既位都一樣 可能我唔係住村屋唔清楚 我住居屋300幾400尺 router放屋電腦櫃頂 全屋收到 係廚房收得兩格5GHz 過左3幅牆 唔過牆既話 屋企樓下 都收到

我建議親呢幾日假期 試多幾個位 睇下有冇個位靚既

試下關左pw 試下

其實我都覺得係部機 果陣諗住買好d netgear應該冇死 可以穿曬三層村屋 但宜家第二層都收唔爆（樓底唔高 冇假天花） 呢d情況代理應該唔so我 比我換啦？

你幾層要買 mesh router

你估木屋咩 三層要用mesh

三層冇可能啦⋯⋯但剩二層都收唔好..可能部機真係有事

宜家用到就算 我過一幅牆已經得2格

放樓梯位就有可能

宜家拎個舊router做ap就算

貼住天花板

如果用5Ghz 冇咩可能兩層

跌爛佢換個部新

弱左啲 我覺得你係設定問題..你wifi地區 set左歐洲定亞洲

三層樓 下次買兩隻 ok既 Lan線駁通 冇咁慘

pw加密都有影響
我2.4同5 Ghz都係用緊 wpa2-psk

How about 過牆 ？ 頂盡過到幾幅 普通磚頭牆

衰減好少..

2.4GHz

你2.4Ghz 同5Ghz 分開兩個ssid
再用手機入5Ghz 試

eu

channel set 49 試試

我本身就係分開
冇開到smart connect
兩個ssid試完都係
70-100mbps左右

不過係app睇 internet speed都至少去到400mbps

你post個wifi setting page出嚟先，一了百了

冇49喎 44 48就有 本身用緊44

記錯 EU冇49 你試下轉44 R7000 會auto 再自己用多兩個channel

本身已經用44啦 不過由佢啦 得閒再搞 唔該曬

我隻用左超過3年既R7000

我post左我用緊既設定 你睇有咩幫助 Router 離離去去都係轉下地區轉下Channel Update Firmware 原廠設定之類

難道你認為你set 50% 隔了屋就唔會set 100% 我對面間小學勁n倍 幾幅實心牆擋住都仲收到

我得343Mbps你iPhone幾

屌點撚解個個都3,4百MBPS 我得果100
setting都係跟上面D巴打講既搞
好似都冇咩問題 訊號強度又正常
咁慢真係唔知咩事
但連router internet bandwidth 都係得450mbps
連7成都冇 會唔會係firmware既問題
係唔係應該試下down grade

黎明

8plus

你係用lan插都咁？

lan插係正常 950mbps
無論係modem經router到電腦
定modem直接插電腦都係950mbps

但wifi就係好慢

你係R7000 ? 最新firmware? 你升完 原廠設定一次 重新set過吧 我都用最新 乜事都冇

升完 岩岩原廠設定過一次
好似快咗30mbps

我反而今日買咗個ac68u

Backup咗先 再reset一次 睇下係咪都咁慢

你原廠完 重新設定一次 分開2.4同5GHz

5GHz 試下轉channel

除非你間屋成1000呎又或者d門係鐵門，否則唔太正常

同樣前幾日買左ac68u

I know that feel bro
我r7000p iphone X 都係唔夠200Mbps

你係咪淨係用speedtest app/website去測試?

我都係用r7000
而我個speed就極奇怪

有可能係hkbn問題

係呀

試下ofca 個app

你speedtest 用邊個server測試

咁即係speedtest server問題

轉STC / Website solution limited

可能6s慢啲

我用6s同8都係唔夠400mbps, 利申1000mbps

6s 應該上到4百幾5百的

樓主部手機係乜款？

村屋有100mb

而家用4g router但係舊router冇力

用緊one plus
但用過屋企人嘅iphone10同7試過
都係差唔多

R7000同樣問題 Downgrade都冇用 仲要降到落某一個FW就再降唔到級 好ON9

r7000p都係咁 重裝過好多次
放棄左搞

另外有冇巴打有usb adapter推介for pc
或者係唔係應該買上網卡

5Ghz 淨係一個普通牆已經都大打拆扣

有牆= 用返2.4Ghz
無牆= 可以用5Ghz

呢到好撚多戇鳩以為買隻貴Router 買隻ASUS/NETGEAR
就以為會收得好好 個人好似打左安慰劑咁 以為自己用緊好野
好係邊到 自己又唔知 功能用唔用到 又唔知

Router既基本觀念同知識都未有
然後係到班門弄斧
以為天線多就係穿牆能力好好
以為貴既Router穿透力會好好

BTW入返正題 你reset返原廠設定 唔好搞咁撚多野先
你插線出個速度無問題
如果你部手機連左去5Ghz
係Router格黎試speedtest 無200~300Mbps就係有問題

R7000 一定刷ROM
但呢排買好似冇得再用website upload 第三方firmware
要用nmrpflash

用one plus
正常人都唔會用

r7000
firmware 1.07
netvigator 1000
5ghz band

download 328
upload 461

asus就有需要刷merlin netgear 用原裝都夠玩

用wifi定lan

搵唔到個問題 你點降都一樣

wifi adapter thx

琴晚5g上到250mbps
我都收貨啦 得閒再搞
但2.4ghz都係得70mbps

2.4ghz 係慢d架啦

一係買asus一係就intel 一係就cheap雞tplink

哩幾款有冇巴打用過
有冇推介

R7000係AC1900，接收器都買返AC1900最好
我覺得用PCI-E係最好，用過幾隻牌子嘅USB硬係覺得有啲唔穩定

我都用緊r7000
新買最好用.60 fw
.64會降速

另外想問係咪set EU地區
5g channel 44最好?
而家用緊US +149 channel

Sorry 應該係1.0.9.42先岩

用緊r7000住村屋機放3樓廳中間
落地地下都收爆喎
你係咪死都用5ghz啊

留名
用R7000幾年都無呢d問題

琴日新買左個R7000 即刻爽好多

插lan 線有9xx

我插lan線都係9xx
但wifi出嚟 5g最多得 300mbps左右
2.4ghz 70mbps左右
你有冇搞過啲咩

你係個app睇 internet bandwith有幾多？

都係跟router post 個d setting set channel 冇特別搞其他野

Bandwidth 要今晚先比到你睇

R7000

最後真係router問題

一換就解決左

多到唔知邊個有問題

係咪著左 QoS !? 另外, 更新完新 firmware, 有時要 update QoS database 一次, 唔係會好慢.

"Netgear advises turning off QoS when you have Gb Internet, on the grounds that you don't need it."

但係update好似會有其他問題

用緊hkbn+最新firmware

例如呢？

出現咗個問題 唔知點搞
麻煩巴打們幫手睇睇
琴晚開始上唔到個app同設定嗰個網站
但連線係正常 上到網 都係咁快

啱啱就諗住原廠設定咗佢再搞過
但reset完 唔知點解唔洗打密碼就自己connect
上圖就顯示connect咗wifi但連到個router

唔知點搞

咁你原廠設定完 有冇set返曬D WIFI SSID PASSWORD 先得嫁...

我就係原廠完 wifi setting照打密碼(已經可以上網)
入個app佢話我冇連到個router
唔知咩事

咁樣顯示
但我係連緊自己r7000個wifi
上其他網完全冇問題

前幾日買 $800

未用過個app...你set好後 你電話個wifi有冇重新連返你改左既wifi ssid

開個app第一下已經連唔到
冇得改
但我係手機wifi setting/電腦都可以收到wifi
用原生pw可以連到
就係入唔到任何router setting嘅網站同手機app

你邊隻router